\section{Server}
Il package \texttt{Server} contiene le classi necessarie per 
la gestione del server, che si occupa di gestire le richieste 
dai client interfacciandosi con il database.

\subsection{Main}
La classe \texttt{ServerTK} contiene il metodo \texttt{main} 
che avvia il server e gestisce le connessioni dei client.
All'avvio del server vengono richieste le credenziali per stabilire 
una connessione con il database e, una volta creata, viene creato un 
registro RMI per poter esporre i servizi offerti dal server.

\subsubsection{DBConnection}
La classe \texttt{DBConnection} si occupa di stabilire
la connessione con il database e 
istanziando una singola connessione col Database e rendendola disponible 
alle altre classi del server tramite il design pattern \textit{Singleton}.
Per ottenere la connessione al database, viene utilzzata la classe 
\textit{DBConnector} che si occupa del suo ottenimento
chiedendo le credenziali all'utente da riga di comando.

% TODO: Inserire interaction diagram

\subsection{Data Access Object}
Il package \texttt{dao} contiene le classi che implementano 
il pattern Data Access Object (DAO) per l'interazione
con il database. Queste classi sono responsabili dell'interazione 
del database con l'applicazione.
Le classi implementate sono le seguenti:
\begin{itemize}
    \item \texttt{UserDAO}: gestisce le operazioni relative agli utenti
    \item \texttt{RestaurantDAO}: gestisce le operazioni relative ai ristoranti
    \item \texttt{AddressDAO}: gestisce le operazioni relative agli indirizzi
    \item \texttt{ReviewDAO}: gestisce le operazioni relative alle recensioni
\end{itemize}
Queste classi semplificano la gestione dei dati permettendo 
di interfacciarsi al database senza preoccuparsi delle specifiche
implementative dello stesso. 
In queste classi sono implementate le query per l'inserimento, 
la modifica e l'eliminazione dei dati e gestiscono in autonomia 
le eccezioni che possono verificarsi durante l'interazione
con il database.

\subsection{Server Services}
Il package \texttt{server\_services} contiene le classi che implementano
le interfacce definite nel package \texttt{common}.
Queste classi vengono esposte dal database in un \texttt{Registry}
e rese accessibili ai client tramite JavaRMI.
I metodi delle classi garantiscono una corretta gestione della 
concorrenza e utilizzano le classi DAO per interagire con il database.
Le classi implementate sono le seguenti:
\begin{itemize}
    \item \texttt{RestaurantServiceImpl.java} implementa \texttt{RestaurantService}
    \item \texttt{ReviewServiceImpl.java} implementa \texttt{ReviewService}
    \item \texttt{UserServiceImpl.java} implementa \texttt{UserService}
\end{itemize}
